自認係中國人既手足割唔割？

朋友叫我幫手出po
佢係深黃，一直以黎都有去發夢，好努力幫手做文宣
佢眼見依家好多人都唔止同中共，係要同中國割，佢絕對唔係反對手足們有呢個諗法，但係佢自己大學讀中國文學，好熱愛中華文化（e.g詩詞歌賦)，亦唔否認自己係大中華膠

佢同大家一樣好憎中共，但好愛中華民族，老土啲講係愛國不愛黨

佢淨係想問一問大家，對於呢啲人會唔會割？

就算割都會繼續發夢

推

唔割 反共既就自己友
不過希望佢唔好再大中華膠
共=/=國

多謝手足

求同存異

愛國同愛黨 係兩回事

咁係大陸支持香港既人算唔算同路人？

唔割 認得清愛國同愛黨嘅分別證明佢神智頭腦仍然清醒

多謝大家
中共可恥

我見之前有啲post都讚佢地

問完依d無聊問題未？

我地嘅keywords係人權同自由

我地討厭嘅係極權，唔信奉自由同人權嘅支共

都係得個知字姐
同埋都比其他有相同諗法既手足知道答案

中國人係手足都唔割

支持香港就唔割
無論係一國兩制又好，自治又好
it is not the end of story
長遠而言，係要爭取內地人支持

唔割 愛國從來不需愛黨
中國係有好多引人入勝嘅文化同特色
係呢代嘅中國人愈黎愈低質令到香港人對中國反感

啱呀，老共騎刧左成個中國，文革仲要催毀左好多珍貴文化

唔割

問題喺個黨度

如果可以回復到好似大唐咁既盛世就好

理念一致即可

啱

我認自己係華人但唔係中國人
我諗你朋友其實都係
乜嘢叫中國人，中國人=中華人民共和國的人
中華人民共和國嗰支五星紅旗其中一粒星係乜嘢啊，係共產黨
所以如果你朋友反共，係冇可能叫自己做中國人

我自己都熱愛中華文化，但我從來都唔覺得實有需要叫我自己做中國人，熱愛中國文化=/=支持大一統

字眼上我就唔係好識啦
但我諗佢係咁既意思

鐘意中國文化就要做中國人？
咁我鐘意hip hop文化又要做黑人？

算
有熱愛民主自由 尊重人權既心就係同路人

俾你朋友睇下我個段嘢 我好想知佢點諗 因為同其他回覆你嘅人唔同 我覺得愛國不愛黨 係邏輯上係唔成立

一同深紅老豆嘈架，我就會認自己係中國人，但最憎共產黨，咁先可以繼續理性討論，btw 我梗係覺得自己係香港人喇。

中華民國唔得？

點解唔可以愛國不愛黨？
想中國變好 認為共產黨害左中國
咁算唔算愛國？

鍾意漢學唔代表係中國人

反中共點解要反埋中國？ 種族主義？種種仇恨？

咁係咪連華人都唔可以認先

我支持台獨

睇返我最初個回應 我都想知大家點諗

華人=/=中國人

佢同我講話，其實正式有「中國」呢個概念，係中華民國開始，唔係中華人民共和國。

佢話如果真係要追溯「中國」既字源係好複雜，因為涉及民族國家既概念，佢話我有興趣先再講

另外佢個人覺得冇必要執著字眼，但當然都唔反對其他人叫自己華人

當然可以

咁反共的「中國人」到底係咩人？
生於中國 喺中國生活 但唔係中國人？

不要說中國人
試着說華人

64班學生已經係高質ge中國人

華人

依加唔割，最後會割

華人感覺上係好啲
但如果真係要追溯返，華人既「華」字，本身就係中華既意思
而「中國」呢個國家就係由「中華」呢個民族衍生出黎
如果以民族國家既概念黎講，兩者係分唔開

點解要咁

我個人覺得 認係同一個民族 同一個文化背景 =/= 要認自己係同一個國家嘅人

不過如果你咁講 我真係唔知叫自己乜嘢 因為我個人真係唔傾向香港同中國大陸同一個國家